\section{Spécifications fonctionnelles}

Les fonctionnalités clés du sytème sont explicitées ci-contre:

\subsection{Enregistrer un tracteur}

La compagnie de transport via un agent de transport doit pouvoir enregistrer un tracteur en fournissant les informations suivantes :

\begin{itemize}
    \item L'immatriculation
    \item La marque
    \item Le type
    \item Le numéro de châssis
    \item Le nombre d’essieux
\end{itemize}

Une balise de géolocalisation est physiquement montée sur le tracteur après une création réussie.

\subsection{Enregistrer une balise}

Une fois le tracteur créé et la balise physique montée sur le tracteur, l’agent de transport peut alors enregistrer cette balise au niveau de l’application.
Les informations suivantes sont nécessaires:

\begin{itemize}
    \item Le nom de la balise
    \item Le numéro de série
    \item Le modèle
    \item Le numéro de la puce
\end{itemize}

Après activation le tracteur peut être localisé et suivi sur une carte.

\subsection{Enregistrer un wagon}

La compagnie de transport via un agent de transport doit pouvoir enregistrer un wagon en fournissant les informations suivantes:

\begin{itemize}
    \item L'immatriculation
    \item La marque
    \item Le type
    \item Le nombre d’essieux
\end{itemize}

\subsection{Enregistrer un camion plateau}

L’agent de transport toujours doit pouvoir enregistrer un camion plateau c'est-à-dire accrocher un tracteur à un wagon.
Pour obtenir la capacité de transport souhaitée (le nombre de conteneurs que le camion plateau peut prendre, mais aussi le poids du chargement qu’il peut supporter, il doit se baser sur le nombre d’essieux du wagon et celui du tracteur.
Un camion-plateau sera créé après cette opération.

\subsection{Déposer des offres de transport}

Le système doit permettre à̀ la compagnie maritime plus précisément l’agent de fret de déposer les offres de transport avec toute la documentation nécessaire. Les documents incluent :

\begin{itemize}
    \item Le nombre de conteneur
    \item Le poids de chaque conteneur
    \item La destination
    \item La date de besoin
    \item La date de démarrage de la prestation
\end{itemize}

Dans certains cas de figure, un processus de validation peut être nécessaire entre l’administrateur de la plateforme et le demandeur de service pour avoir toutes les validations.
Le demandeur peut soumettre les documents de transport.
En cas d’affectation à un chauffeur, les documents peuvent être mis à jour pour faciliter le dédouanement.

\subsection{Mettre en relation une offre et un camion plateau}

Une fois les offres déposées, elles peuvent être affectées à̀ un transport (camion plateau) suivant les critères ci-dessous :

\begin{itemize}
    \item La position du camion le plus proche
    \item La capacité́ et l’état du camion
    \item La capacité́ du transporteur à honorer ses engagements
\end{itemize}

Cette affectation peut être automatique suivant un paramétrage défini pour ce type de client et les critères de choix énumérés ou fait par un administrateur.
Ces choix doivent être flexibles et paramétrables dans GAMMA .
Les camions doivent être capables de donner un accusé de réception de l’offre de transport pour que le client puisse mettre à̀ jour ses BL.

\subsection{Suivre un transport}

Le suivi des camions doit se faire en temps réel.
L’agent de fret et l’agent de transport doivent être capables de voir, entre autres :

\begin{itemize}
    \item La position géographique du camion
    \item Le poids de sa cargaison
    \item La vitesse
    \item L’estimation du temps d’arrivée à̀ sa destination
\end{itemize}

